<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frenches on </title>
    <link>https://jdd-eeats.github.io/french/</link>
    <description>Recent content in Frenches on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="https://jdd-eeats.github.io/french/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About Us</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Accueil</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720000/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720000/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Buffet</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720006/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720006/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Clôture de la JDD 2025</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720010/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florentin Salomez</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/florentin-salomez-000-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/florentin-salomez-000-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Florentin SALOMEZ a fait des études d&amp;rsquo;ingénieurs généralistes à HEI Lille (aujourd&amp;rsquo;hui JUNIA) puis un master recherche à l&amp;rsquo;Université de Lille en génie électrique. Après une thèse de doctorat à Lille au L2EP en génie électrique sur le sujet des bobines de mode commun, il est arrivé fin 2022 à Grenoble au G2ELab pour un post-doctorat sur les convertisseurs très hautes fréquence. Aujourd&amp;rsquo;hui Chargé de Recherche CNRS au G2ELab, son projet de recherche cherche à comprendre les contraintes de conception pour des convertisseurs de puissance en phase avec les besoins d&amp;rsquo;une société soutenable.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>François Paysant</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/fran%C3%A7ois-paysant-000-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/fran%C3%A7ois-paysant-000-04/</guid>
      <description>&lt;p&gt;François PAYSANT est médecin de formation, spécialisé en médecine légale. Il est actuellement maître de conférences de l’UGA, praticien hospitalier et chercheur au Laboratoire CERDAP2. Après sa formation en médecine, il a suivi une formation en droit orientation santé. Il a successivement pris part aux travaux d’un comité d’éthique en recherches animales, d’un comité de protection des personnes, a présidé la commission de déontologie et d’éthique de la faculté de médecine. Il est actuellement membre du comité d’éthique de l’UGA, membre de la commission de valorisation de l’UGA et Référent Intégrité Scientifique de l’UGA.  Il est membre élu du CNU de sa spécialité depuis 2016, membre du conseil d’administration de la société française de médecine légale et expert auprès la Cour d’appel de Grenoble.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gauthier Chicot</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/gauthier-chicot-000-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/gauthier-chicot-000-01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gauthier Chicot Ing, PhD, est le CEO et co-fondateur de la société DiamFab. Après des études d’Ingénieur en électronique à Polytech’ Grenoble, il a obtenu son doctorat en nanoélectronique et nanotechnologie à l&amp;rsquo;Université de Grenoble en 2013. Au CEA et au CNRS, ses travaux de recherche se sont majoritairement portés sur les semi-conducteurs ultra wide band gap, et plus spécifiquement sur le développement de composants d&amp;rsquo;électroniques de puissance en diamant. Il s&amp;rsquo;est particulièrement concentré sur l&amp;rsquo;optimisation des performances des composants en lien direct avec les couches épitaxiées de diamant pendant un post-doc au G2ELab. Fort de cette expertise, il a travaillé à partir de 2017 à la valorisation des travaux de recherche issus du CNRS/Institut Néel qui lui ont permis en 2019 de fonder la start-up DIAMFAB qu’il dirige depuis.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Jean Christophe Crébier</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/jean-christophe-cr%C3%A9bier-000-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/jean-christophe-cr%C3%A9bier-000-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jean-Christophe Crébier est chercheur CNRS au Laboratoire de Génie Electrique de Grenoble (G2Elab). Après plus de 20 années de recherche dans divers domaines de l’électronique de puissance (semi-conducteurs, packaging 3D, drivers intégrés, convertisseurs multicellulaires, …), ses activités portent actuellement sur l’identification des conditions de la soutenabilité de la technologie électronique de puissance. Il est également référent RSE pour son laboratoire, et au niveau national il co-anime des groupes de travail sur l’électronique plus soutenable. Tout récemment, il s’est impliqué dans l’animation du Groupe Réflexion du GDR labo1point5.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kevin Parisot</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/kevin-parisot-000-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/kevin-parisot-000-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comédien, metteur en scène et auteur au sein du Collectif La grosse Clique, qu’il co-dirige, il est aussi pédagogue d’ateliers de théâtre pour le Créarc et le Conservatoire d’Échirolles Jean-Wiéner. Kevin est bilingue anglais-français et docteur en sciences cognitives, avec une expertise sur la perception visuelle, l’attention et les mouvements oculaires. Aujourd’hui, il se focalise sur deux axes dans le spectacle vivant : ses créations artistiques (jeu, mise en scène et écriture) et la transmission de pratiques (ateliers de théâtre, d’écriture, et de médiations scientifiques)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Location</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/location/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Martial Defoort</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/martial-defoort-000-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/martial-defoort-000-11/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Martial Defoort a obtenu son master à l’Université Joseph Fourier de Grenoble, dans le domaine de la physique de la matière condensée et des radiations. Il a ensuite réalisé une thèse de doctorat sur le comportement non linéaire de nano-résonateurs à basse température. Après cette formation en physique fondamentale, il a orienté sa carrière vers la physique appliquée, en se concentrant sur les micro/nano-capteurs et leur utilisation dans des régimes exotiques, qui constituent aujourd’hui le cœur de ses recherches en tant que Chargé de Recherche CNRS au laboratoire TIMA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mathilde Billaud</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/mathilde-billaud-000-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/mathilde-billaud-000-06/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ingénieure chimiste de formation (école d’ingénieur de chimie de Montpellier, spécialité matériaux), elle découvre la microélectronique pendant son doctorat à l’EEATS au sein du CEA-Leti et du LTM (labo CNRS). Sa thèse, obtenue en 2017, était dédiée à l’intégration de matériaux semi-conducteurs III-V dans les transistors MOSFET. Elle s&amp;rsquo;est ensuite formée aux enjeux environnementaux de l’électronique au sein d’un institut Fraunhofer (IZM) à Berlin en Allemagne. Elle y reste 6 années en CDD, avant de rentrer à Grenoble. Depuis novembre 2023, elle est chercheuse (en CDD) dans le programme éco-innovation du CEA-Leti, spécialisée dans les technologies packaging et d’intégration 3D. Elle cherche à développer plus particulièrement l’économie circulaire et la réparabilité des circuits intégrés.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Moment Récréatif et Prix Quiz</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720008/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720008/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pause-café</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720004/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720004/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Exposition poster et vote pour le premier meilleur poster&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pause-café</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720007/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720007/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Exposition poster et vote pour le premier meilleur poster&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poster Instructions</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/poster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/poster/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Poster Session I</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729574/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729574/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Des doctorants volontaires présenteront brièvement leurs travaux de thèse devant le public avant de vous inviter à venir échanger autour d&amp;rsquo;une présentation plus détaillée sur un poster.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Poster Session II</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729572/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729572/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Des doctorants volontaires présenteront brièvement leurs travaux de thèse devant le public avant de vous inviter à venir échanger autour d&amp;rsquo;une présentation plus détaillée sur un poster.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premiers Pas en Direction d&#39;une Technologie Electronique de Puissance plus Soutenable</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729575/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729575/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La présentation retrace l&amp;rsquo;évolution du parcours scientifique de l&amp;rsquo;intervenant face aux enjeux environnementaux et climatiques en lien avec la technologie électronique de puissance. Passage de la déconstruction d&amp;rsquo;un mythe à la recherche de directions scientifiques compatibles avec les enjeux environnementaux et sociétaux menant aux premiers pas dans le domaine de l&amp;rsquo;électronique de puissance plus soutenable. Changements des manières de définir et de conduire l&amp;rsquo;activité de recherche, des points qui seront présentés pour être poursuivis lors d&amp;rsquo;un échange avec les participants.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Présentation ADOC</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720005/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720005/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Créé en 2008, Adoc Talent Management est le premier cabinet spécialisé dans la gestion de carrière des titulaires de doctorat / PhDs, grâce à une triple activité de conseil en recrutement, de formation et d’innovation &amp;amp; études avec son laboratoire interdisciplinaire sur le doctorat (LID). Ces trois activités fonctionnent en synergie et les placent en permanence à l’interface entre les scientifiques / experts et les entreprises. Leur équipe est internationale et ils disposent de trois bureaux se situant en France, au Canada et au Benelux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Présentation Bulle d&#39;Air</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720002/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation du Dispositif d’écoute et d’accompagnement des doctorants Bulle d’Air par Dominique SCHNEIDER, professeur en Biologie de l’évolution l’UGA, chercheur au laboratoire TIMC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Présentation de la journée</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720001/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720001/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mot de bienvenue et présentation de la journée&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Présentation du Réseau PhD Alumni</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720003/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720003/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation du Dispositif d’écoute et d’accompagnement des doctorants Bulle d’Air par Dominique SCHNEIDER, professeur en Biologie de l’évolution l’UGA, chercheur au laboratoire TIMC.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recherche et Intégrité Scientifique à l’UGA</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729576/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729576/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La loi de programmation de la recherches confie à l’état la politique nationale de l&amp;rsquo;intégrité scientifique (article L211-2 du code de la recherche). Dans ce cadre, les établissements publics, dont les universités et organismes de recherche, offrent les conditions du respect des exigences de l&amp;rsquo;intégrité scientifique et mettent en place les dispositifs nécessaires pour promouvoir les valeurs de l&amp;rsquo;intégrité scientifique. Les travaux de recherche, notamment l&amp;rsquo;ensemble des activités de la recherche publique doivent respecter les exigences de l&amp;rsquo;intégrité scientifique visant à garantir leur caractère honnête et scientifiquement rigoureux et à consolider le lien de confiance avec la société. La présentation commencera par décrire les principaux manquements graves à l’intégrité scientifique susceptibles d’entacher  les activités de recherche (tels que la fabrication, la falsification, le plagiat, la dissimulation de conflits d’intérêt, etc.) avant de passer en revue les mauvaises pratiques concernant la conservation et la gestion des données, et enfin rappeler les méconduites courantes en matière de publications (signature d’une publication sans justification, litiges sur l’ordre des auteurs, autoplagiat, publication dans des revues prédatrices, etc.). Dans un deuxième temps, les intervenants présenteront les dispositifs mis en œuvre par l’UGA, signataire de la Charte Française de Déontologie des Métiers de la Recherche (2015), pour traiter les signalements concernant d’éventuels manquements à l’intégrité scientifique&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Remise Prix Meilleur Poster</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/720009/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sara El Bouch</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sara-el-bouch-000-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sara-el-bouch-000-08/</guid>
      <description>&lt;p&gt;MCF au Laboratoire J.-L. Lagrange depuis septembre 2024, un laboratoire commun entre l&amp;rsquo;Université Côte d&amp;rsquo;Azur, le CNRS et l&amp;rsquo;Observatoire de la Côte d&amp;rsquo;Azur. Ses recherches sont centrées sur la théorie de l&amp;rsquo;estimation et de la détection, le traitement des réseaux et l&amp;rsquo;apprentissage automatique. Elle a été chercheuse post-doctorale à l&amp;rsquo;ISAE-Supaero de janvier 2023 à août 2024, contribuant à l&amp;rsquo;équipe Navigation, Radar et Télédétection. Elle a poursuivi ses études doctorales à l&amp;rsquo;Université Grenoble-Alpes (UGA), dans un domaine interdisciplinaire impliquant deux laboratoires Gipsa-lab et ISTerre. Sous la direction d&amp;rsquo;Olivier Michel, Pierre Comon et Michel Campillo, ses recherches doctorales ont porté sur un les sujets suivants : Statistiques d&amp;rsquo;ordre supérieur, algorithmes d&amp;rsquo;apprentissage automatique et applications réelles en géosciences.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sergio Vinagrero</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sergio-vinagrero-000-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sergio-vinagrero-000-09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sergio Vinagrero a obtenu son diplôme d’ingénieur à l’Université Carlos III de Madrid et a soutenu en 2024 une thèse de doctorat en Nanoélectronique, portant sur la modélisation et l’analyse des fonctions physiques inimitables (PUFs – Physical Unclonable Functions). Il poursuit actuellement un post-doctorat à l’École Centrale de Lyon et au laboratoire TIMA, où il travaille sur le développement de protocoles de sécurité exploitant des PUFs photoniques. Ses domaines de recherche incluent la sécurité matérielle, les tests et l’analyse de la fiabilité.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sophie Bouccara</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sophie-bouccara-000-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sophie-bouccara-000-13/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sophie est titulaire d&amp;rsquo;un doctorat en sciences de la vie. Après avoir réalisé deux post-doctorats et acquis une expérience en enseignement, elle a rejoint Adoc Talent Management dans un poste polyvalent centré sur les profils de docteurs. Elle est chercheuse au LID, consultante en recrutement et formatrice. Elle travaille en particulier sur les parcours professionnels des titulaires de doctorat et participe à des projets européens sur les carrières en recherche.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sophie Panel</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sophie-panel-000-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/sophie-panel-000-05/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sophie PANEL est maître de conférences en sciences économiques à Sciences Po Grenoble, chercheure au Laboratoire Pacte. Après avoir obtenu son doctorat en 2015 à l’Université de Heidelberg, elle a travaillé à Sciences Po Bordeaux, à l’Institut de recherche stratégique de l’École militaire, et à l’Université Libre de Bruxelles. Elle est référente intégrité scientifique à l’UGA.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsors &amp; Partners</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sponsors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sponsors/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Table Ronde - &#34;Et après la thése?&#34;</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729573/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/sessions/729573/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Et après la thèse? Des docteurs issus de EEATS ou d&amp;rsquo;autres écoles doctorales seront présents pour témoigner de l&amp;rsquo;apport du doctorat dans leur vie professionnelle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thomas Dalgaty</title>
      <link>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/thomas-dalgaty-000-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jdd-eeats.github.io/french/speakers/thomas-dalgaty-000-07/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Études de premier cycle à l’Université de Glasgow et à l’ETH Zurich. Doctorat réalisé entre le CEA-Leti et l’Institut de Neuroinformatique (Université de Zurich). Chercheur au CEA-List depuis 2020. Ses principales publications sont parues dans Nature, NeurIPS et CVPR, portant sur le calcul analogique, en mémoire et dans les capteurs, ainsi que sur les architectures informatiques. Il a obtenu le statut d’expert CEA en 2024.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
